{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_051774",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고창 선운사 도솔암 장사송_1"
    },
    "text": "高敞禅雲寺トソルアム長沙松\\n\n全羅北道高敞郡牙山面トソルキル294(三仁里)\\n\n1988年4月30日、天然記念物に指定されており、禅雲寺で所有、高敞郡で管理している。受領600年と推定される老巨樹で、面積は495平方メートルだ。木高さ23m、胸高に幹周2.95m、枝バラつきは東西に16.8m、南北の方16.7mだ。地上2.2mの高さから茎が大きく2つに分かれてその上で再び8つに分かれる。枝の下の幹の高さが高くて松の通りであるが地上40cm程度で枝が出た跡があり、搬送盤松:背が低くて枝が横に延びて広がった松の木)として取り扱う。禅雲寺で兜率庵に行く振興の穴のすぐ前に立っていて枝が均等に広がって卵の形になった受刑が美しい。8つの枝は、韓国の8度を指すとしている。住民たちが商売宋と名づけ、木にまつわる伝説を石碑に刻まれている。",
    "QA": [
        {
            "question": "高敞禅雲寺とはどこにありますか？",
            "answer": "高敞禅雲寺は全羅北道高敞郡牙山面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺の指定年月日はいつですか？",
            "answer": "高敞禅雲寺は1988年4月30日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺の管理は誰が行っていますか？",
            "answer": "高敞禅雲寺の所有は禅雲寺にあり、管理は高敞郡が行っています。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "高敞禅雲寺の面積は495平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺の木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "高敞禅雲寺の木の高さは23メートルです。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺の幹の周囲は何メートルですか？",
            "answer": "高敞禅雲寺の幹の周囲は2.95メートルです。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺の枝バラつきは東西で何メートルですか？",
            "answer": "高敞禅雲寺の枝バラつきは東西で16.8メートルです。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺の枝バラつきは南北で何メートルですか？",
            "answer": "高敞禅雲寺の枝バラつきは南北で16.7メートルです。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺の受刑の形は何ですか？",
            "answer": "高敞禅雲寺の受刑は卵の形になっています。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺の枝の数は何本ですか？",
            "answer": "高敞禅雲寺の枝の数は8本です。"
        },
        {
            "question": "高敞禅雲寺にはどのような伝説があるのですか？",
            "answer": "高敞禅雲寺には木にまつわる伝説があり、石碑に刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 269,
        "QA": 352
    }
}